# kitchen-appliance

Teilnehmer:
* Dorian
* Sebastian
* Dhruti
* Dawid

## Sensors:

2x Temperatursensor (für Wasserkocher & Toaster):

http://www.uugear.com/portfolio/read-dht1122-temperature-humidity-sensor-from-raspberry-pi/


1-2x Drucksensor (Kühlschrank & (Bett)):

https://www.google.de/amp/s/m.de.aliexpress.com/item/32799352784.html


3x Stromsensor (Toaster, Wasserkocher, Ofen):

Wir haben zwei verschiedene Stromsensoren rausgesucht, die jedoch beide nicht optimal sind. Wenn Sie eine gute Alternative haben, würden wir uns darüber sehr freuen.

Sollte es jedoch keine passenden Stromsensoren geben, würden wir auf diese auch verzichten können.

1. https://www.aliexpress.com/item/AC-80-260V-100A-Electric-Communication-Module-Power-Energy-Monitor-AC-Voltmeter-Ammeter-with-PZCT-02/32777902080.html

Pro: Günstig und von der Idee das, was wir brauchen

Contra: (zu) lange Lieferzeit, schlechte Dokumentation - nicht klar, welcher Anschluss benötigt wird

2. https://www.enerserve.eu/de/smartpi.html

Pro: sehr umfrangreiche Technik, gute Verfügbarkeit

Contra: sehr teuer(!), deutlich mehr als reiner Sensor(unnötig viele Extras)
